<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Le blog de Gab</title><link>https://gabrieltruong.github.io/</link><description>Recent content on Le blog de Gab</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</managingEditor><webMaster>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2023 12:09:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://gabrieltruong.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tam Coc - La Baie d’Halong terrestre</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/tamcoc/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 12:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/tamcoc/</guid><description>Nous avons arpenté pendant 3 jours, ce qu’on appelle la Baie d’Halong terrestre. Celle-ci se situe non loin de la ville de Ninh Binh mais nous restons dans la petite ville de Tam Coc (la ville est au centre de la baie).
Le premier jour, nous avons loué des vélos et sommes partis à la découverte des paysages. Alors que nous faisions une pause photo au bord de la route, une moine nous a gentiment invités à visiter le temple vieux de 1000 ans dans lequel elle vit.</description></item><item><title> Sapa - Les rizières en terrasse mais pas que</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/sapa/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 14:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/sapa/</guid><description>Nous quittons Hanoi pour rejoindre le nord du Vietnam. Pour y aller, nous prenons notre premier bus de nuit (bus couchette). Au Vietnam, le réseau de bus est très développé et propose différentes catégories. Parmi elles, les bus dits “limousine” proposent une couchette où on peut s’allonger (pas si on est trop grand) avec un rideau pour s’isoler. C’est un peu le business class du bus.
Toujours plus confort que Flixbus…</description></item><item><title>Hanoi - Premiers moments au Vietnam</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hanoi/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 14:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hanoi/</guid><description>Nous sommes partis de Busan en direction de Hanoi. Le trajet en avion a duré environ 4 heures et demi. On dirait pas mais la Corée est très au nord comparé au Vietnam. Ça permet de se rappeler que les cartes sont souvent déformées !
A peine sortis de l’avion, nous ressentons le différentiel de température flagrant avec la Corée. Nous passons de l’hiver à l’été et c’est très agréable. Nous partons en direction de notre logement situé dans le vieux quartier de Hanoi nommé Hoan Kiem.</description></item><item><title>Corée - Bilan !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/bilan_korea/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 09:14:20 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/bilan_korea/</guid><description>Nous voilà au Vietnam depuis quelques jours. Il est temps pour nous de faire notre bilan de notre mois en Corée.
Quelle est notre impression générale de la Corée ?
La Corée a été une très belle expérience. Le pays est vraiment agréable sur plusieurs points. Tout est très propre. Les transports en commun fonctionnent très bien (à l’heure, facile à utiliser à l’aide d’une unique carte utilisable partout en Corée, peu cher).</description></item><item><title>Busan - Derniers moments en Corée</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/busan/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 14:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/busan/</guid><description>Nous voici dans la dernière partie de notre aventure en Corée. Nous avons passé une semaine à Busan, deuxième ville de Corée. Nous avons également fait un aller-retour sur deux jours à Gyeongju, ancienne capitale du royaume de Silla.
Concernant notre séjour à Busan, il a été beaucoup plus tranquille que le reste du voyage. Au programme, moins de visite mais plus de balades pour profiter du bord de mer. Busan est une très grande ville au sud de la Corée.</description></item><item><title>Suncheon - Visite des plantations de thé</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/suncheon/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 14:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/suncheon/</guid><description>Nous continuons notre descente vers le sud en passant par la ville de Suncheon. Cette ville est connue pour sa réserve naturelle et sa proximité avec la ville de Boseong qui abrite la plus grande plantation de thé du pays. C’est pour cette deuxième raison que nous nous rendons à Suncheon.
Dès notre arrivée, nous sentons que l’ambiance est encore différente de celle de Jeonju. La ville est nettement plus petite et moins moderne.</description></item><item><title>Jeonju - Hanok Village</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/jeonju/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:47:32 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/jeonju/</guid><description>Après 10 jours passés à Séoul, il était temps pour nous de voir d’autres choses. Nous sommes donc parti pour la ville de Jeonju, notamment connu pour son grand Hanok village.
Pour s’y rendre, nous prenons à nouveau le bus à la gare routière de Séoul. On s’y fait toujours pas, la gare est beaucoup trop stylé…
3 heures de route plus tard, nous arrivons à la gare de Jeonju et nous devons maintenant nous rendre au Hanok Village où nous logerons pour 2 nuits.</description></item><item><title>Séoul - Bukhansan National Park</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/bukhansan/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:06:54 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/bukhansan/</guid><description>De retour à Séoul, nous avions une dernière mission. Gravir le mont Baegundae, le plus haut pic du Bukhansan National Park.
Café pour se donner de la force
Le parc se situe au nord de Séoul, facilement accessible en transport. Depuis notre logement, c’est tout de même 1h45 de bus et de métro. Le Bukhansan est le terrain de jeu favori des randonneurs de Séoul. Le parc offre de multiples randonnées pour tous les niveaux avec comme souvent de jolis temples tout au long du chemin.</description></item><item><title>Sokcho - Le Seoraksan Park</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/sokcho/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:57:28 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/sokcho/</guid><description>Nous avons décidé de quitter un peu Séoul et sommes allés visiter Sokcho à l’est pays et son parc national, le Seoraksan.
Sokcho est une station balnéaire prisée par les séoulites. Nous sommes donc partis ce matin et arrivés sur les coups de midi.
A première vue, la ville semble un peu morte. On peut ressentir que nous sommes un peu hors saison. A peine arrivés, nous partons directement en direction du Seoraksan.</description></item><item><title>Séoul - Manger au Gwangjang market !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/food_market/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 12:57:28 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/food_market/</guid><description>Gwangjang Market Après une journée de repos, notre objectif du jour est clair: manger au Gwangjang Market. Avant cela, nous visitons les tombes Seolleung &amp;amp; Jeongneung. Le parc est bien sympa mais on n’y voit pas grand chose vu que tout se passe sous terre.
Starfield coex mall. Il s’agit d’un grand centre commercial de Gangnam où les séoulites viennent faire du shopping. L’unique raison de notre venue est la Starfield library.</description></item><item><title>Séoul - Premières visites !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_visit/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 13:57:28 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_visit/</guid><description>Deoksugung Palace Séoul regorge de palais dans lesquels ont habité de grandes figures du pays. Ils sont très bien préservés mais font tâche à côté des énormes buildings de la ville. Datant souvent du XVe siècle, les palais ont un style tout à fait différent du reste de la ville maintenant moderne. On a commencé par le palais Deoksugung, un des plus petits palais de la ville. La particularité de ce palais est la présence de batiments au style occidental.</description></item><item><title>Séoul - Bien arrivés !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_day/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 13:57:28 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_day/</guid><description>Mardi 21 février - Jour de départ Nous voilà partis pour la Corée du Sud ! Nous avons pris la compagnie Etihad, réputée comme une des meilleures du monde. Service impeccable sur les deux vols. Le premier a duré 6h30 et le second 8h30 espacés d&amp;rsquo;une escale de 3 heures. La nourriture était vraiment correcte.
En revanche, l&amp;rsquo;aéroport de notre escale à Abu Dhabi était décevant. Il n&amp;rsquo;y avait pas grand chose à se mettre sous la dent.</description></item><item><title>A quelques jours du départ !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/intro/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 13:09:21 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/intro/</guid><description>Avec mon amie Maria-Clara, on s&amp;rsquo;apprête à partir 3 mois et demi en Asie le 21 février prochain.
Nous avons respectivement pris une année de césure avant de reprendre le rythme effréné du travail. Nous commencerons notre voyage par la Corée du Sud et sa capitale, Séoul. Nous explorerons d&amp;rsquo;autres partie de la Corée pendant 3 semaines avant de rejoindre le Vietnam pour 1 mois et 3 semaines. Enfin nous terminerons notre voyage par Taïwan.</description></item><item><title>Qui suis-je ?</title><link>https://gabrieltruong.github.io/about/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 23:27:32 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/about/</guid><description>Bienvenue ! Moi c&amp;rsquo;est Gabriel. J&amp;rsquo;ai créé ce blog pour partager un peu n&amp;rsquo;importe quoi. Etant donné que c&amp;rsquo;est la première fois que je fais ça, le site reste incomplet. Pas de quoi s&amp;rsquo;étonner s&amp;rsquo;il y&amp;rsquo;a des bugs ou s&amp;rsquo;il y a des sections vides.
Année de césure Après 5 ans en école d&amp;rsquo;ingénieur, j&amp;rsquo;ai décidé de prendre une année pour voyager et apprendre le chinois. L&amp;rsquo;objectif de cette année est de parler couramment le mandarin, chose qui devrait être faite depuis bien longtemps.</description></item></channel></rss>