<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vietnam on Le blog de Gab</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/</link><description>Recent content in Vietnam on Le blog de Gab</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</managingEditor><webMaster>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2023 14:42:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Song Cau - Un hôtel perdu sur la plage</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/songcau/</link><pubDate>Sun, 21 May 2023 06:03:29 +0200</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/songcau/</guid><description>Après une grosse période de laisser aller, nous reprenons l’écriture de nos aventures. Nous sommes entrain de rattraper tous les articles en retard !
Remettons les choses dans leur contexte. Après avoir passé 5 jours à Hoi An, nous avons continué la route vers le Sud à destination d’un hôtel isolé sur une plage paradisiaque. L’hôtel se trouve dans un village de pêcheurs dans la région de Phu Yen. Le lieu étant assez isolé, il est plus difficile d’accès.</description></item><item><title>Hoi An - Pourquoi venir au Vietnam</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hoian/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 06:03:29 +0200</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hoian/</guid><description>Ça y est il fait beau et chaud, nous sommes arrivés dans la ville de Hoi An. Nous sommes restés 5 jours et on va essayer de vous expliquer ce qu’il y a de si bien ici !
Le vieux quartier Il faut savoir que Hoi An est une des rares villes épargnées par la guerre. Du coup, son vieux quartier est hyper beau et photogénique. Piétonne une bonne partie de la journée, les rues sont remplies de petites maisons colorées et de petites lanternes qui s’illuminent une fois le soleil couché.</description></item><item><title>Hue - La pluie nous a fait fuir</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hue/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 06:03:29 +0200</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hue/</guid><description>L’article sur Hué sera assez court. La pluie nous a poussés à écourter notre séjour ici, nous avons préféré chercher le soleil plus au sud. Et nous sommes désolés pour ceux qui lisent ça et qui ont faim…
Nous sommes donc arrivés très tôt le matin après une nuit plutôt reposée dans le bus. Nous ne perdons pas de temps et allons tout de suite prendre un petit-déjeuner. Hue est connu comme une ville à la gastronomie fantastique.</description></item><item><title>Tam Coc - La Baie d’Halong terrestre</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/tamcoc/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 12:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/tamcoc/</guid><description>Nous avons arpenté pendant 3 jours, ce qu’on appelle la Baie d’Halong terrestre. Celle-ci se situe non loin de la ville de Ninh Binh mais nous restons dans la petite ville de Tam Coc (la ville est au centre de la baie).
Le premier jour, nous avons loué des vélos et sommes partis à la découverte des paysages. Alors que nous faisions une pause photo au bord de la route, une moine nous a gentiment invités à visiter le temple vieux de 1000 ans dans lequel elle vit.</description></item><item><title> Sapa - Les rizières en terrasse mais pas que</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/sapa/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 14:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/sapa/</guid><description>Nous quittons Hanoi pour rejoindre le nord du Vietnam. Pour y aller, nous prenons notre premier bus de nuit (bus couchette). Au Vietnam, le réseau de bus est très développé et propose différentes catégories. Parmi elles, les bus dits “limousine” proposent une couchette où on peut s’allonger (pas si on est trop grand) avec un rideau pour s’isoler. C’est un peu le business class du bus.
Toujours plus confort que Flixbus…</description></item><item><title>Hanoi - Premiers moments au Vietnam</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hanoi/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 14:09:35 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/vietnam/hanoi/</guid><description>Nous sommes partis de Busan en direction de Hanoi. Le trajet en avion a duré environ 4 heures et demi. On dirait pas mais la Corée est très au nord comparé au Vietnam. Ça permet de se rappeler que les cartes sont souvent déformées !
A peine sortis de l’avion, nous ressentons le différentiel de température flagrant avec la Corée. Nous passons de l’hiver à l’été et c’est très agréable. Nous partons en direction de notre logement situé dans le vieux quartier de Hanoi nommé Hoan Kiem.</description></item></channel></rss>