<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Séoul on Le blog de Gab</title><link>https://gabrieltruong.github.io/tags/s%C3%A9oul/</link><description>Recent content in Séoul on Le blog de Gab</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><managingEditor>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</managingEditor><webMaster>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 08 Mar 2023 12:06:54 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://gabrieltruong.github.io/tags/s%C3%A9oul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Séoul - Bukhansan National Park</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/bukhansan/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:06:54 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/bukhansan/</guid><description>De retour à Séoul, nous avions une dernière mission. Gravir le mont Baegundae, le plus haut pic du Bukhansan National Park.
Café pour se donner de la force
Le parc se situe au nord de Séoul, facilement accessible en transport. Depuis notre logement, c’est tout de même 1h45 de bus et de métro. Le Bukhansan est le terrain de jeu favori des randonneurs de Séoul. Le parc offre de multiples randonnées pour tous les niveaux avec comme souvent de jolis temples tout au long du chemin.</description></item><item><title>Séoul - Manger au Gwangjang market !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/food_market/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 12:57:28 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/food_market/</guid><description>Gwangjang Market Après une journée de repos, notre objectif du jour est clair: manger au Gwangjang Market. Avant cela, nous visitons les tombes Seolleung &amp;amp; Jeongneung. Le parc est bien sympa mais on n’y voit pas grand chose vu que tout se passe sous terre.
Starfield coex mall. Il s’agit d’un grand centre commercial de Gangnam où les séoulites viennent faire du shopping. L’unique raison de notre venue est la Starfield library.</description></item><item><title>Séoul - Premières visites !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_visit/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 13:57:28 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_visit/</guid><description>Deoksugung Palace Séoul regorge de palais dans lesquels ont habité de grandes figures du pays. Ils sont très bien préservés mais font tâche à côté des énormes buildings de la ville. Datant souvent du XVe siècle, les palais ont un style tout à fait différent du reste de la ville maintenant moderne. On a commencé par le palais Deoksugung, un des plus petits palais de la ville. La particularité de ce palais est la présence de batiments au style occidental.</description></item><item><title>Séoul - Bien arrivés !</title><link>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_day/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 13:57:28 +0100</pubDate><author>lap.gabriel@gmail.com (Gabriel TRUONG)</author><guid>https://gabrieltruong.github.io/page/voyage/coree/first_day/</guid><description>Mardi 21 février - Jour de départ Nous voilà partis pour la Corée du Sud ! Nous avons pris la compagnie Etihad, réputée comme une des meilleures du monde. Service impeccable sur les deux vols. Le premier a duré 6h30 et le second 8h30 espacés d&amp;rsquo;une escale de 3 heures. La nourriture était vraiment correcte.
En revanche, l&amp;rsquo;aéroport de notre escale à Abu Dhabi était décevant. Il n&amp;rsquo;y avait pas grand chose à se mettre sous la dent.</description></item></channel></rss>